三星、Sony 停止在中國生產手機 中國廠房將完全關閉

隨著中美貿易戰越演越烈，全球的生產鏈發生重大變化，再加上人工成本上升等因素，不少知名品牌把生產線撤出中國。三星公司在本週三宣布，關閉位於中國惠州的最後一家智能手機工廠。

消息指由於近年中國勞動成本提高，再加上經濟放緩，三星在週三發表公告，正式關閉「惠州工廠」即該品牌在中國最後一個手機工廠，把生產線全面移到印度和越南等生產成本較低國家，從以減低生產成本。公告中表示：「基於市場需求的全球生產戰略，惠州工場的生產設備將轉移至全球其他國家的生產地」。根據市場調查公司 Counterpoint 數據指，三星在中國市場的佔有率從 2013 年的 15％ 下降至 2019 年首季的 1％。

撤出中國生產線的或不只有三星，有報道指 Sony 將關閉位於北京智能手機工廠，轉移到泰國繼續生產。除了工資節節上漲、手機產品不敵當地本土品牌外，中美貿易戰更是加速工廠撤離中國的原因之一。

好！

Samsung > Sony > Apple

連世界公廁個位都比人搶埋

好消息

可喜可賀

凈番 hwawei xiaomi vivo oppo呢D國產牌子自己塘水滾塘魚

罪大仲有好多嘢係大陸生產，不過好快會搬走晒

老細就黎退休，佢都算黃，話好彩佢醒目跟誠哥 撒資
話而家上面好多想走都走唔到 唔夠大粒好撚慘又出唔到聲

利申：講左咁撚多年支爆 係咪終於都見到

正呀

講多d等大家開心下

世界工廠
發展中國家

中國強大了

已經有好多搬咗啦

幫樓主補link

旗艦已經係泰國，仲係大陸只係台資大陸廠中階機

[信徒齊聯署啦喂！]五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級，譴責警務處處長盧偉聰

罪大應該得返ps4 mic

唔好畀佢停啊

咁啲chip呢?

甘中國人可以全力支持中國牌手機

老實Sony Samsung 機仲有人買？

屌你老尾tesla仲投資入去

又贏

我以為轉曬場去東南亞好耐

2019 年首季的 1％。

支那人唔用三星
多數外國人用 有關稅當然走

Apple 幾時走

支爆又進一步

買三星鳥

奶共apple?不了

跟誠哥行啦

無錯架啦

好波

咁係咪走落香港先